<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ananke: a Hugo Theme on Ruben Ramos blog</title>
    <link>https://rubenrm.com/</link>
    <description>Recent content in Ananke: a Hugo Theme on Ruben Ramos blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2021 - Ruben Ramos</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2019 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rubenrm.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eventos</title>
      <link>https://rubenrm.com/events/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rubenrm.com/events/</guid>
      <description>En esta página iré recopilando los eventos en los que he tenido la suerte de participar tanto online como presencial.
 2019  SP &amp;amp; O365 Saturday Barcelona 2019: Teams y SharePoint Online, el Matrimonio Perfecto Azure Summer Ask the Experts, Julio 2019 – Webcast SharePoint Saturday Madrid 2019: Es el momento, empieza a desarrollar para Microsoft Teams Worskshop pre SharePoint Saturday Madrid 2019: Personaliza los sitios de SharePoint: Branding, site designs, site scripts Ask the Experts Office 365, SharePoint, Teams, Azure y más – Mayo de 2019 – Webcast Teams y SharePoint Online, el matrimonio perfecto – Febrero de 2019 – Webcast Global Azure Bootcamp Barcelona 2019: Búsqueda inteligente en Azure NetCoreConf 2019: Azure API Management para aplicaciones serverless   2018  Office 365 Developer Bootcamp Barcelona Office 365 Developer Bootcamp Madrid SharePoint Saturday Madrid 2018: Consumiendo Apis securizadas con Azure AD desde SPFx Worskshop pre SharePoint Saturday Madrid 2018 Un nuevo mundo de ALM para Office 365 – Febrero 2018 – Webcast   2017  Ask The Experts – Desarrollo para Office 365 – Noviembre 2017 – Webcast SharePoint Saturday Madrid 2017: Aprovisionamiento remoto de SharePoint con Azure Functions    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mi</title>
      <link>https://rubenrm.com/about/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rubenrm.com/about/</guid>
      <description>Me llamo Rubén Ramos y llevo más de 15 en el mundo del desarrollo. Ya hace mucho tiempo que di mi primer curso de programación en Clipper y desde entonces me encantó el desarrollo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como Crear Un Boton Para Compartir Con Teams Sin Javascript</title>
      <link>https://rubenrm.com/2019/como-crear-un-boton-para-compartir-con-teams-sin-javascript/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rubenrm.com/2019/como-crear-un-boton-para-compartir-con-teams-sin-javascript/</guid>
      <description>En el post anterior vimos como podemos crear un botón para compartir una url con Teams, para hacer esto se cargaba un fichero js que era el encargado de generar el enlace para compartir con Teams.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción al desarrollo para Microsoft Teams</title>
      <link>https://rubenrm.com/2019/introducci%C3%B3n-al-desarrollo-para-microsoft-teams/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 08:45:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rubenrm.com/2019/introducci%C3%B3n-al-desarrollo-para-microsoft-teams/</guid>
      <description>Para extender Teams debemos crear una app de Teams. Una sola app puede proporcionar una o más funcionalidades dependiendo de nuestras necesidades.
Las apps de Microsoft Teams son aplicaciones web, puedes usar cualquier tecnología de programación web y puedes alojarlas en cualquier plataforma de alojamiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Global Office 365 Developer Bootcamp 2017</title>
      <link>https://rubenrm.com/2017/global-office-365-developer-bootcamp-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 08:45:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rubenrm.com/2017/global-office-365-developer-bootcamp-2017/</guid>
      <description>El 4 de noviembre se celebró en Madrid el Global Office 365 Developer Bootcamp, en el que tuve la gran suerte de participar como speaker. Este evento es una iniciativa a nivel global de Microsoft y el equipo de Office 365 y apoyado por las comunidades técnicas y MVPs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter I: The Grand Hall</title>
      <link>https://rubenrm.com/2017/chapter-i-the-grand-hall/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://rubenrm.com/2017/chapter-i-the-grand-hall/</guid>
      <description>Three hundred and forty-eight years, six months, and nineteen days ago to-day, the Parisians awoke to the sound of all the bells in the triple circuit of the city, the university, and the town ringing a full peal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos</title>
      <link>https://rubenrm.com/2017/bienvenidos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 08:45:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rubenrm.com/2017/bienvenidos/</guid>
      <description>Bienvenidos a mi blog sobre desarrollo en entornos Microsoft donde trataré de compartir mi experiencia desarrollando sobre .NET.
Después de aprender muchísimo de las experiencias de otras personas de la comunidad he decidido aportar mi granito de arena.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
